<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">H.U.S</string>
    <string name="hello_world">नमस्ते दुनिया</string>
    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="category">अपनी श्रेणी चुनें</string>
    <string name="opt1">उद्यम / नियोक्ता</string>
    <string name="opt2">श्रमिक / कर्मचारी</string>
    <string name="opt3">स्व कार्यरत कार्यकर्ता</string>
    <string name="next">अगला</string>
    <string name="form1">कर्मचारी प्रपत्र</string>
    <string name="form2">नियोक्ता प्रपत्र</string>

    <string name="name">नाम:</string>
    <string name="name_hint">आपका नाम यहाँ लिखें</string>
    <string name="organisation">संगठन:</string>
    <string name="org_hint">संगठन जहां आप काम करते हो</string>
    <string name="org_hint2">आपके संगठन</string>
    <string name="cur_sal">वर्तमान वेतन:</string>
    <string name="curr_sal_hint">अपने मौजूदा वेतन यहाँ भरो</string>
    <string name="join_sal">प्रारंभिक वेतन:</string>
    <string name="join_sal_hint">अपने शुरुआती वेतन यहाँ भरो</string>
    <string name="rs">रूपये में</string>
    <string name="inc">मासिक वेतन वृद्धि (अगर कोई है):</string>
    <string name="header2">नियोक्ता जानकारी</string>
    <string name="header1">कर्मचारी जानकारी</string>
    <string name="emp_no">कर्मचारियों की संख्या:</string>
    <string name="emp_no_hint">कर्मचारियों की संख्या अपने संगठन में</string>
    <string name="income">आमदनी:</string>
    <string name="inc_hint">संगठन आय</string>
    <string name="about" formatted="false">असंगठित सेक्टर समस्या भारत की कामकाजी आबादी का 94% से अधिक असंगठित क्षेत्र का हिस्सा है। असंगठित क्षेत्र के कम उत्पादकता है और कम मजदूरी प्रदान करता है, भले ही यह कार्यकर्ता की 94% से अधिक के लिए जिम्मेदार है।</string>
    <string name="about2">कारण यह समस्या हर कोई (कर्मचारियों, नियोक्ताओं, सरकार) द्वारा सामना करना पड़ा है। समय अधिकांश लोग अपने अधिकारों और लाभ / सरकार द्वारा प्रदान की गई योजनाओं की जानकारी नहीं है।</string>
    <string name="about3">इस एप्लिकेशन को अपने अधिकारों और आयोजित होने के लाभों को सूचित करके दोनों पार्टियों में मदद करता है।</string>

     <string name="intro">श्रम मंत्रालय, भारत सरकार, चार समूहों के तहत असंगठित श्रम शक्ति के रूप में वर्गीकृत किया गया है
        व्यवसाय, रोजगार की प्रकृति है, विशेष रूप से व्यथित श्रेणियों और सेवा श्रेणियों के आधार पर।</string>

    <string name="intro1">के तहत बायो की शर्तें: छोटे और सीमांत किसान, भूमिहीन कृषि मजदूरों,
        बंटाईदार, मछुआरों, पशुपालन में लगे लोगों,
        बीड़ी रोलिंग, लेबलिंग और पैकिंग, निर्माण और निर्माण श्रमिकों, चमड़े कार्यकर्ताओं, बुनकरों, कारीगरों,
        नमक श्रमिकों, ईंट भट्टों और पत्थर खदानों, देखा मिलों में श्रमिकों में श्रमिकों,
        तेल मिलों, आदि इस श्रेणी के अंतर्गत आते हैं।</string>

    <string name="intro3"> रोजगार संलग्न के तहत कृषि मजदूर, बंधुआ मजदूरों, प्रवासी मजदूरों, अनुबंध और आकस्मिक मजदूरों की प्रकृति के मामले इस श्रेणी के अंतर्गत आते हैं।</string>

    <string name="intro4"> विशेष रूप से व्यथित के तहत श्रेणी की शर्तें:
        ताड़ी निकालने वालों, मैला ढोने वालों, सिर भार के वाहक,
        पशु चालित वाहनों, लोडर और मज़दूर के चालकों इस श्रेणी के अंतर्गत आते हैं।</string>

    <string name="scheme1">असंगठित श्रमिक सामाजिक सुरक्षा अधिनियम 2008</string>
    <string name="scheme2">असंगठित श्रमिक सामाजिक सुरक्षा नियम 2008</string>
    <string name="scheme3">आम आदमी बीमा योजना</string>
    <string name="scheme4">राष्ट्रीय स्वास्थ्य बीमा योजना</string>

    <string name="stats1">वर्तमान में, केन्द्रीय क्षेत्र में अनुसूचित रोजगारों की संख्या 45 है
        राज्यों के क्षेत्र में, जबकि नंबर 1650 है (जब सभी राज्यों में गिना जाता है)। नवंबर 2009 से प्रभाव के साथ,
        न्यूनतम वेतन के राष्ट्रीय फ्लोर लेवल 100 रुपये प्रति दिन (जो 2007 के बाद से प्रभाव में था) के लिए 137 रुपये तक बढ़ा दी गई है।</string>

    <string name="emp1">एक नियोक्ता, निपटने के साथ एक मज़दूर संघ है के लाभ में से एक के रूप में
        यह वार्ता प्रक्रिया को सरल है। जब आप एक मज़दूर संघ के साथ सौदा है, तुम नहीं करते
        कई कर्मचारियों के साथ बातचीत करने के लिए है। आप बस मज़दूर संघ के सिर पर बात
        और संघ के प्रमुख कार्यबल के सभी के लिए बोलती है।
        ऐसा करने से, आप तेजी से और अधिक कुशलता के बारे में चिंता करने के लिए बिना बातचीत कर सकते हैं
        कई अलग अलग कर्मचारियों के साथ बैठक।</string>

    <string name="emp2">संगठनों के लिए श्रमिक यूनियनों का एक अन्य लाभ यह है कि वे कम कारोबार का नेतृत्व करने के लिए है।
        आप एक कार्यबल कि श्रमिक संघ के सदस्यों के शामिल है, जब वे अपने काम के रूप में अक्सर नहीं छोड़ देंगे।
        वे संघ का एक हिस्सा होने के लिए देय राशि का भुगतान किया है, और वे आम तौर पर संगठन में अपनी स्थिति को खोना नहीं चाहते हैं।
        आप कारोबार के निचले स्तर पर है, यह करने के लिए नहीं होने से लंबे समय में आपके व्यवसाय के पैसे की बचत होती है
        के रूप में कई नए कर्मचारियों को प्रशिक्षित करना।</string>

    <string name="emp3">श्रम संघों के साथ काम करने का एक और लाभ यह है कि यह कर्मचारी संतुष्टि में सुधार कर सकते हैं।
        कर्मचारियों यूनियनों के साथ सौदा करते हैं, वे और अधिक संतुष्ट हैं, क्योंकि वे नियोक्ता के लिए बात करने के लिए एक आवाज है हो सकता है।
        वे औसत पर और बेहतर लाभ संकुल अधिक वेतन मिलता है। आप कर्मचारियों की जरूरतों को बेहतर मिलते हैं,
        वे में और अधिक संतुष्ट हो जाएगा उनकी
        नौकरियों और आप के लिए कठिन काम करने के लिए तैयार हो जाएगा। यह उच्च उत्पादकता और बेहतर गुणवत्ता के उत्पादन के लिए ले जा सकता है।</string>

    <string name="emp4">आसान परिवर्तन करने के लिए
व्यवसायों के लिए नियमित रूप से परिवर्तन से गुजरना करने के लिए वे अपने उद्योग में सबसे आगे रहना चाहते हैं लोगों की है। एक व्यवसाय के साथ काम करने के लिए एक मज़दूर संघ है, वे साथी के साथ परिवर्तन आसान सुविधाजनक बनाने के लिए कर सकते हैं। नियोक्ता जानता है जब कि परिवर्तन की आवश्यकता है, यह संघ और संघ के नेतृत्व के लिए इस जानकारी का प्रसार तो कर्मचारियों के लिए साथ में जानकारी पारित कर सकते हैं कर सकते हैं। जब हर कोई एक ही पृष्ठ पर है, यह कंपनी के माध्यम से परिवर्तन होने की संभावना में सुधार।</string>

    <string name="emp5">सरल बातचीत
एक नियोक्ता के रूप में, एक मज़दूर संघ के साथ काम कर के लाभ में से एक यह है कि वार्ता प्रक्रिया को सरल है। जब आप एक मज़दूर संघ के साथ सौदा है, आप कई कर्मचारियों के साथ बातचीत करने के लिए नहीं है। आप बस श्रम संघ के प्रमुख से बात करने और संघ के प्रमुख कार्यबल के सभी के लिए बोलती है। ऐसा करने से, आप तेजी से और अधिक कुशलता से कई अलग-अलग कर्मचारियों के साथ बैठक के बारे में चिंता करने के लिए बिना बातचीत कर सकते हैं।</string>
    <string name="emp6">कर्मचारी संतोष
श्रम संघों के साथ काम करने का एक और लाभ यह है कि यह कर्मचारी संतुष्टि में सुधार कर सकते हैं। कर्मचारियों यूनियनों के साथ सौदा करते हैं, वे और अधिक संतुष्ट हैं, क्योंकि वे नियोक्ता के लिए बात करने के लिए एक आवाज है हो सकता है। वे औसत पर और बेहतर लाभ संकुल अधिक वेतन मिलता है। आप कर्मचारियों बेहतर की जरूरतों को पूरा करते हैं, वे अपने काम में अधिक संतुष्ट हो जाएगा और आप के लिए कठिन काम करने के लिए तैयार हो जाएगा। यह उच्च उत्पादकता और बेहतर गुणवत्ता के उत्पादन के लिए ले जा सकता है।</string>
    <string name="emp7">कम कारोबार
संगठनों के लिए श्रमिक यूनियनों का एक अन्य लाभ यह है कि वे कम कारोबार का नेतृत्व करने के लिए है। आप एक कार्यबल कि श्रमिक संघ के सदस्यों के शामिल है, जब वे अपने काम के रूप में अक्सर नहीं छोड़ देंगे। वे संघ का एक हिस्सा होने के लिए देय राशि का भुगतान किया है, और वे आम तौर पर संगठन में अपनी स्थिति को खोना नहीं चाहते हैं। आप कारोबार के निचले स्तर पर है, यह के रूप में कई नए कर्मचारियों को प्रशिक्षित करने के लिए नहीं होने से लंबे समय में आपके व्यवसाय के पैसे की बचत होती है।</string>
    <string name="form">प्रपत्र</string>
    <string name="problem">समस्या</string>
    <string name="proceed">बढ़ना</string>
    <string name="schemes">योजनाएं</string>
    <string name="stats">आँकड़े</string>
    <string name="self_text">ऐ बी सी डी</string>
    <string name="aboutTitle">बारे में</string>
    <string name="share">शेयर</string>
    <string name="intro2">" की सेवा श्रेणी शर्तें के तहत:         दाइयों, घरेलू कामगारों, मछुआरों और महिलाओं, नाइयों, सब्जी और फल विक्रेताओं,         अखबार विक्रेताओं, आदि, इस श्रेणी के हैं।"</string>
    <string name="self1">किसी भी सामान या सेवाओं की लागत से आप अपने व्यापार के लिए पूरी तरह से उपयोग कर उद्देश्यों के लिए अपनी बिक्री राजस्व से कटौती की जा सकती है। जहां एक आइटम आपके व्यापार के लिए और आंशिक रूप से इस तरह के अपने निजी कार या घर के रूप में निजी प्रयोजनों के लिए आंशिक रूप से प्रयोग किया जाता है, तो आप अपने व्यापार के लाभ के खिलाफ लागत का व्यवसाय अनुपात दावा कर सकते हैं। हालांकि, अगर आप इस तरह संचालित मील, या अंतरिक्ष व्यापार द्वारा इस्तेमाल के रूप में सबूत के साथ व्यापार अनुपात का औचित्य साबित करने में सक्षम होना चाहिए।</string>
    <string name="self2">राजधानी भत्ते - अगर आप एक मद है कि पिछले कई वर्षों होने की उम्मीद है खरीद, इस तरह के एक वैन के रूप में, आप एक विशेष एक राजधानी भत्ता के रूप में जाना कटौती का दावा कर सकते हैं। अप्रैल 2014 से, पहले £ 500,000 से आप हर साल उपकरणों पर खर्च खरीद के वर्ष में 100% पूंजी भत्ते के लिए उत्तीर्ण। यह कारों के शामिल नहीं है।</string>
    <string name="self3">ऋण ब्याज - आप एक व्यवसाय ऋण के हित में है कि ऋण पर भुगतान अपनी बिक्री राजस्व से कटौती की जा सकती है, बाहर ले लो। ऋण बाहर रखा जाना चाहिए बल्कि एक व्यक्तिगत ऋण या क्रेडिट कार्ड उधारी की तुलना में अपने व्यापार निधि,।</string>

</resources>